{
    "question": "Membuat elektromagnet dapat dilakukan dengan cara ...    a. melilitkan kawat penghantar pada besi atau baja\r\nb. mengalirkan arus AC melalui solenoida berinti logam\r\nc. mengalirkan arus DC melalui kumparan inti besi\r\nd. mengalirkan arus searah melalui batang besi lunak",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a.melilitkan kawat penghantar pada besi atau baja",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-minyak-goreng-dan-air-tidak-dapat-bercampur-ketika-diaduk-585",
            "question": "Mengapa minyak goreng dan air tidak dapat bercampur ketika diaduk bersama dalam satu wadah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena minyak goreng memiliki massa jenis yang berbeda dengan air. Air yang massa jenisnya lebih besar daripada minyak, akan selalu berada di bawah minyak.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mikroskop-mempunyai-objektif-yang-berjarak-titik-api-2-cm-963",
            "question": "sebuah mikroskop mempunyai objektif yang berjarak titik api 2 cm. sebuah objek diletakkan 2,2 cm di bawah objektif. jika perbesaran okuler 10 kali, maka perbesaran mikroskop itu...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketahui\u00a0fob\u00a0:\u00a02\u00a0cm<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Sob\u00a0:\u00a02,2\u00a0cm<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mok\u00a0:\u00a010\u00a0kali<br>jarak\u00a0bayangan objektif (S&#039;ob)\u00a0yaitu :<br>S&#039;ob\u00a0=Sob.fob\u00a0: Sob\u00a0-\u00a0fob<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 2,2\u00a0. 2 : 2,2 - 2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 4,4 : 0,2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 22\u00a0cm<br>Perbesaran\u00a0total\u00a0:<br>Mtotal = Mob x Mok<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0=\u00a0<u>S&#039;ob .</u>\u00a0Mok<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sob<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =<u>\u00a022 </u>. 10<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2,2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 10.10<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 100 kali<br>Jadi perbesaran mikroskop tersebut adalah 100 kali<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-besarnya-momentum-sebuah-benda-yang-bermassa-1-ton-yang-768",
            "question": "Hitung besarnya momentum \u00a0sebuah benda yang bermassa 1 ton yang bergerak ke kanan dengan kelajuan 10 m/s (arah kanan sebagai acuan positif)!    tolong ya teman beserta jalannya..!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik m\u00a0=\u00a01 ton = 1000 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0v = 10 m/s<br>Dit p ?<br>jawab\u00a0<br><br>p = m.v<br>\u00a0 \u00a0= 1000 . 10<br>\u00a0 \u00a0= 10 000 kg\u00a0m/s ke kanan<br><br>Semoga membantu :) D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-step-up-mempunyai-daya-masukan-300-watt-dan-734",
            "question": "sebuah transformator step-up mempunyai daya masukan 300 watt dan daya keluaran 225 watt .efisiensi transformator tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u03b7= Ps/Pp x 100%<br>=225/300 x 100%<br>=75%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-memperlakukan-bahan-radioaktif-952",
            "question": "Cara memperlakukan bahan radioaktif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara memperlakukan bahan radioaktif <span>: Gunakan bahan ini\nseminimal mungkin , karena mengandung sinar radioaktif yang dapat merusak sel\ntubuh</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n<br></span><span><br></span><br><span><br></span>\n<span>\nUntuk menghindari dan mengurangi\nkecelakaan dan bahaya dari bahan-bahan yang beracun itu, perlu kita perhatikan\nsikap kita terhadap bahan-bahan tersebut dengan cara:</span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Menggunakan bahan kimia secukupnya\nmenurut yang dianjurkan.</span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Mengembalikan ke asalnya apabila sudah\ntidak digunakan lagi.</span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Mengambil bahan kimia dari botol harus\nmenggunakan pipet yang bersih.</span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Hati-hati saat mengambil, membawa dan\nmeletakkan</span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span><span>Harus memperhatikan sistem label pada\nbotol yang digunakan.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kegiatan-menarikmendorong-meja-di-lantai-dalam-kelas-leb-790",
            "question": "Mengapa kegiatan menarik/mendorong meja di lantai dalam kelas lebih mudah daripada menarik/mendorongnya di atas tanah di halaman sekolah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena lantai lebih licin daripada tanah di halaman sekolah, maka gaya gesek yang ditimbulkannya menjadi lebih kecil. Karena arah gaya gesek selalu berlawanan dengan arah gerak benda, maka sebenarnya semakin besar gaya gesek hanya mempersulit mendorong atau menarik suatu objek/benda.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gaya gesek akan terjadi apabila dua buah\u00a0benda saling bersentuhan dan bergerak berlawanan arah, relatif satu dengan yang lain.Gaya gesek\u00a0yang melawan atau menahan gaya tarik/dorong berbeda-beda besarnya. Besar gaya gesek\u00a0tergantung pada keadaan permukaan benda yang saling bersentuhan. Pada permukaan yang licin seperti di\u00a0lantai\u00a0besar gaya gesekan lebih kecil daripada gaya gesek yang terjadi pada permukaan yang kasar seperti permukaan tanah. Jadi\u00a0<span>semakin besar gaya gesek hanya mempersulit mendorong atau menarik suatu objek/benda.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerja-dinamometer-menerapkan-prinsip-gaya-584",
            "question": "Kerja dinamometer menerapkan prinsip gaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dinamometer mengubah energi gerak menjadi energi listrik dan cahaya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-4-termometer-skala-celcius-dengan-skala-terkecil-dan-ter-573",
            "question": "Terdapat 4 termometer skala celcius dengan skala terkecil dan terbesarnya ditunjukkan pada tabel dibawah ini: Termometer A,B,C,D skala terkecil('C) 0,20,10,32 Skala terbesar('C) 100,37,60,45 termometer manakah yang paling sesuai untuk mengukur suhu tubuh manusia? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "termometer B<br>dari 20 terendah dan 37 tertinggi<br>karena suhu tubuh orang demam umumnya 37<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "termometer\u00a0yang tepat adalah termometer skala terkecil karena pada umumnya manusia memiliki termometer skala terkecil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bandingkan-pemuain-zat-gas-dengan-zat-padat-922",
            "question": "Bandingkan pemuain zat gas dengan zat padat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk kenaikan suhu yang sama, pemuaian (pertambahan volume) zat gas lebih besar daripada zat padat.\u00a0<br><span>Ini terlihat dari koefisien muai nya.\u00a0</span><br><span>Pada zat padat, atom-atom terikat erat dan hanya bergetar di sekitar titik setimbangnya. Jika suhu naik, atom-atom bergerak lebih jauh, selhingga secara keseluruhan terlihat ukurannya membesar (memuai)\u00a0</span><br><span>Pada zat gas, jarak antar atomnya berjauhan dan berikatan sangat lemah. Adanya kenaikkan suhu akan menyebabkan atom-atom penyusun gas bergerak lebih bebas lagi.\u00a0</span><br><span>TETAPI kalau suatu gas ditempatkan di dalam tabung yang volumenya tetap (kokoh), kenaikan suhu menyebabkan tekanan gas bertambah (pada volume tetap)\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pemuaian Zat GasAlat yang digunakan untuk menyelidiki pemuaian gas disebut\u00a0dilatometer. Salah satu perbedaan antara zat gas dengan zat padat dan\u00a0cair adalah volume zat gas dapat diubah-ubah dengan mudah. Misal,\u00a0sebuah tabung gas elpiji. Di dalam tabung gas tentu akan mengadakan\u00a0tekanan pada dinding tabung. Tekanan ini disebabkan oleh gerakan\u00a0partikel gas.\u00a0Gas akan mengalami pemuaian\u00a0apabila dipanaskan. Peristiwa pemuaian pada zat gas mudah diamati\u00a0daripada pemuaian pada zat padat. Pemuaian pada zat gas ditunjukkan\u00a0oleh gelembung-gelembung udara yang keluar dari dalam pipa kapiler\u00a0<span>yang ada pada labu didih.</span>Pemuaian Zat Cair\u00a0<br><span>Pada zat cair hanya dikenal ukuran volume, karena itu pada zat cair hanya dikenal muai volume.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-alkohol-dan-air-raksa-149",
            "question": "Apa perbedaan antara Alkohol dan air raksa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo dalam pengisian termometer, perbedaannya seperti ini ::<br><br>Keuntungan air raksa sebagai pengisi termometer, antara lain : Air raksa\n tidak membasahi dinding pipa kapiler, sehingga pengukurannya menjadi \nteliti. Air raksa mudah dilihat karena mengkilat. Air raksa cepat \nmengambil panas dari suatu benda yang sedang diukur. Jangkauan suhu air \nraksa cukup lebar, karena air raksa membeku pada suhu \u2013 40 0C dan \nmendidih pada suhu 360 0 C. Volume air raksa berubah secara teratur.<br><br>\nAir raksa juga memiliki beberapa kerugian, antara lain:<br>Air raksa harganya mahal.Air raksa tidak dapat digunakan untuk mengukur suhu yang sangat rendah.Air raksa termasuk zat beracun sehingga berbahaya apabila tabungnya pecah.\nKeuntungan menggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :\n Alkohol harganya murah. Alkohol lebih teliti, sebab untuk kenaikan suhu\n yang kecil ternyata alkohol mengalami perubahan volume yang besar. \nAlkohol dapat mengukur suhu yang sangat rendah, sebab titik beku alkohol\n \u20131300C.<br><br>\nKerugian menggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :<br>Membasahi dinding kaca.Titik didihnya rendah (78 0C)Alkohol tidak berwarna, sehingga perlu memberi pewarna dahulu agar dapat dilihat.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. Termometer air raksa. \n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berikut\nini beberapa keuntungan air raksa sebagai pengisi termometer, antara lain :</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa tidak membasahi dinding pipa kapiler, sehingga pengukurannya menjadi\nteliti.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa mudah dilihat karena mengkilat.</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa cepat mengambil panas dari suatu benda yang sedang diukur.</span>\n<span>\n<span>4)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Jangkauan\nsuhu air raksa cukup lebar, karena air raksa membeku pada suhu \u2013 40 0C dan\nmendidih pada suhu 360 0C.</span>\n<span>\n<span>5)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Volume\nair raksa berubah secara teratur ketika terjadi perubahan suhu.</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Selain\nbeberapa keuntungan, ternyata air raksa juga memiliki beberapa kerugian, antara\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 lain:</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa harganya mahal.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa tidak dapat digunakan untuk mengukur suhu yang sangat rendah.</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa termasuk zat beracun sehingga berbahaya apabila tabungnya pecah.</span>\n<span>\n<br></span>\n\nb. Termometer alkohol\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Keuntungan\nmenggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\nharganya murah.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\nlebih teliti, sebab untuk kenaikan suhu yang kecil ternyata alkohol mengalami\nperubahan volume yang besar.</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\ndapat mengukur suhu yang sangat rendah, sebab titik beku alkohol \u20131300C.</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kerugian\nmenggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Membasahi\ndinding kaca ketika memuai ataupun menyusut.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Titik\ndidihnya rendah (78 0C)</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\ntidak berwarna, sehingga perlu memberi pewarna dahulu agar dapat dilihat.</span>\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}